\section{Задание на практику}
	Разработать модуляцию работы системы (группы) лифтов, используя нтеллуктуальный алгоритм обработки запросов.

	В ходе практики должны быть освоены компетенции:
		\begin{itemize}
			\item способность анализировать профессиональную информацию, выделять в ней главное, структурировать, оформлять и представлять в виде аналитических обзоров с обоснованными выводами и рекомендациями
			\item способность проектировать вспомогательные и специализированные языки программирования и языки представления данных;
			\item способность проектировать распределенные информационные системы, их компоненты и протоколы их взаимодействия.
		\end{itemize}


\newpage
\section{Введение}
Автоматизированные системы управления активно приходят в повседневную жизнь человечества. Сначала, это были системы для управления производственным процессом на крупных предприятиях, теперь данные системы решают и бытовые задачи. Одной из таких задач является доставка человека с одного этажа на другой. Данная задача достаточно подробно описана в книге С.В. Васильева [1], там имеются абстрактная модель, логическая модель и логический вывод. С предложенным логическим выводом справилась бы система автоматического доказательства теорем А.А. Ларионова [2], но реализация всей системы лифтов на позитивно образованных формулах требует больших трудозатрат и будет носить чисто исследовательский характер.

Построить имитационную модель полностью на логическом выводе достаточно сложно, поэтому следует упростить задачу. А значит необходимо разбить модель на две части: систему взаимодействующих объектов и аппарат принятия решений. Таким образом, разработку обоих частей можно вести независимо дуг от друга. Поскольку при разработке имитационной модели можно сразу не иметь готовую логическую часть, а только ту, что будет содержать основные правила и реализовывать первый рассмотренный подход. Получив стабильную модель системы взаимодействия объектов, можно начать разработку и тестирование более сложных алгоритмов логического вывода. В дальнейшем можно будет усложнять имитационную модель, добавлять дополнительные условия и факторы, тем самым приближая модель к реальным условиям.
